環球時報反駁蔡英文：14億人的大民主才是決定性力量！

中共總書記習近平今早在《告台灣同胞書》40周年大會發表講話，稱「一國兩制」是照顧台灣現實情况。

在台灣，總統蔡英文回應指，台灣絕大多數民意都不會接受「一國兩制」。

內地《環球時報》今晚發表評論，稱台灣動輒拿「民主」做擋箭牌很可笑，強調14億人的大民主，才是台灣問題走向的決定性力量。全體中國人民反對的事情，一定沒有出路。

評論指，台灣民進黨當局在聽到和平統一和一國兩制後會受到震動，並且因驚慌而跳腳，早在大陸方面的意料之中。評論強調，民進黨當局的反應，不能代表台灣民意，「誰都知道大陸的終極目標是實現兩岸統一，台灣民眾願意與大陸的促統措施積極互動，是這些互動，而非台灣當局的叫囂，最能反映台灣的民意。」

評論提到，拒絕「九二共識」，是與和平統一的大趨勢背道而馳，結果將是導致台海緊張間歇性發作，甚至可能挑起軍事危機。「台灣民眾願意承受那樣的局面嗎...請蔡英文當局好好做個調查，別動不動就把2300萬人的民意掛在嘴邊。」

評論強調，和平統一是逐漸展開的進程，既來自頂層設計和推動，也有很強的自發性和歷史必然性，中國歷史的很多重要拐點不以人的意志為轉移，台灣當下的「獨派」激進勢力，尤其沒有修改中華民族復興大勢的資本和能力。
（環球時報）

打啦好悶啊得把口

70 億人才是決定性力量！

公投囉 咁把炮

大民主
啲文革用語返晒嚟

虧佢地講得出大民主3個字

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」說罷，全場響起掌聲。

14億人的大民主=全國人大

究竟大民主有幾大

十四億人更想要返海參威呀

習總個腦咁大

14億人大民主?
WHERE?

好悶
講咗60幾年

支那而家真係好鐘意乜鳩都前面加個大字

14億人可以一人一票普選國家主席嗎，環球時報真是笑話一則！

因為支那笑緊中華台北島係「小」

成日自己創造啲支式詞語

大一統

一黨專政

一台獨大

一槌定音

但係佢自己係大而無用

重以為有文

咁就無分大小啦

七不講呢？

依張真係一絕。

咩叫大民主？有冇細民主？

人唔笑 xxx啦

14億人的大民主咁勁點解唔統一美國先咁廢？

咁全球統一底氣仲足啦

中國講民主真係笑話，連民主係咩都唔知

呢十四億人自己連政府都無票可投，笑撚死啦

大長今

死剩d文盲係咁上下

呢個論調如果成立的話，咁有一日中國話日本同南北韓都係「中國自古以來國土」，佢只要話13億人民意大晒咁真係無咩好駁

順帶一提，目前印度人口多過中國，如果有一日印度話中國某些領土係佢的話......

搞公投呀笨

問過當今武林盟主未先？

14億人來個大公投吧

睇左大帥哥 誰大誰惡誰正確？

同呢個理論可以遂個國家統一侵略

點大法？
夠唔夠得幾億人口既美國大？

支那快d出兵 咪得個講字

中國式民主
「民意」係用嚟影響人地國家
但對自己國家一d用都無

尾油x14億次
通過

自己命運都冇得自己決定 走去決定人地?
有咩野公投左中國國家主席先再講民主

共狗

夠膽就俾14億人一人一票 講民主

講到咁L大咪打佢老母閪

快d 打， 一塊廢鐵就想吞併台灣， 發夢啦你

「統一地球之後，世界將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，全世界同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在宇宙上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」

on9 60億人投中國陷國剷 又得唔得？

諗起表姐你好野入面有一段
Dodo姐講：民主唔係賜予既 係要爭取既。不過我地共產黨就好寬大 你地唔需要爭取 我地係會俾你既！你要幾多？話我聽 我地俾你！

重有小日本

支那賤畜刁近平出巡唔清場先好講民主啦
係自己國家都驚到瀨屎

語言煽動術

70 / 14 = 5

呢個世界真係好多垃圾

亮劍未？

乜撚野叫大民主

大民主

習總新中文詞彙嚟？

人唔笑狗都吠. 支那蛆學人講民住. 收皮啦.

習近平更言：「和平 統一 之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」說罷，全場響起掌聲。

共狗學人講民主？
佢哋最叻講大話
民主=民要絕對服從主
依法治國=立苛法治異己
打貪=打異己貪埋佢嗰份

問題係點解你有權決定台灣命運